柒婆的心態 - 高慧然

柒婆的心態 - 高慧然

柒婆出席電台聯播節目時，被問到青年人的怨氣，她指現屆政府關心年輕一代，「無論學業事業買樓方面，都提供更好安排」，「希望假以時日，青年人都感受到我們對他的這份關心，成為我希望見到的有國家觀念，有香港情懷，有世界視野，亦有公民意識的青年人」。

這心態很奇怪，柒婆非常肯定地認為，只要給年輕人好處，他們就會成為她所希望成為的人。而更奇怪的是，身為特區行政長官、一個地方的公僕之首，她希望民眾，希望香港的下一代成為她希望成為的人，而不是她本人去成為香港人所希望的、不會出賣香港及香港人利益的特首。

作為一個小圈子「選舉」出來的特首，柒婆清楚知道她的服務對象絕非700萬香港人，相反，她視香港人為奴隸，所以，一個毫無民意授權的領導者，高高在上要求香港人成為符合她期許的人。並且，不介意在公開場合、在全世界眾目睽睽之下這麼說。

最近幾個月來，香港年輕人之優秀，令整個文明世界的人為之動容，並深受觸動。他們有世界視野、懷抱普世價值，有良好的公民意識，為達成理想不惜付出巨大代價，甚至做好犧牲的準備。香港最大的財富正是優秀的下一代。這樣的年輕人，怎可能被利誘？以柒婆的質地，實在不配做香港人，尤其是香港年輕人的特首。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，和理非出嚟啦。